# The open experimental data. 

The file format intended to store results of scientific 
experiments and engineering trials.

# Открытые данные экспериментов.

Формат файла, предназначенный для хранения результатов научных экспериментов
и инженерных испытаний.

# Цели проекта
Основной целью проекта является создание формата файла, позволяющего
обмениваться результатами научных экспериментов и инженерных испытаний между 
различными организациями а так же создание набора спецификаций (в форме RFC) 
и реализующих их библиотек.

# Требования к формату.
 
1. Формат должен обаеспечивать хранение в одном файле нескольких записей 
   приборов, использованных в эксперименте. 
 
2. Формат должен обеспечивать легкость иднексирования и соответвтенно иметь
   простую и в тоже время эффективную схему хранения метаданных.
 
3. Формат должен обеспечивать максимально возможную плотность хранимых данных,
   при сохранение читаемеости (при использование бинарных форматов следует 
   воздерживать от использования проприетарных решений насколько это возможно)

4. следует стремиться к самодостаточности. Файл должен содержать в себе все
   необходимое для отображения данных в понятной человеку форме, а так же все
   необходимые сведения для машинной обработки.

5. Формат должен допускать хранение, данных специфичных для конкретных 
   приложений, однако должна быть обеспечена возможность открытия файла
   любыми приложениями и другими средствами.

6. Формат должен допускать хранение сопроводительных данных в понятной человеку
   форме. А именно: Текстовые докумены, фотографии, видео и аудиозаписи. Либо 
   ссылки на указанные материалы (при этом данные материалы должны размещаться
   в интернете)

7. Формат файла должен допускать при необходимости применение ЭЦП как для 
   гарантирования подлинности передаваемых данных, так и для защиты передаваемых
   данных от несанкционированного доступа.

# Требования к оформлению документации

Для повышения доступности при подготовке спецификаций следует использовать 
наиболее простые форматы файлов, а именно markdown для рабочих документов 
и tex/latex для итоговых докуметов. 
Все документы должны использовать кодировку UTF-8
